<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Digital-Nomads on 肯尼的數位流浪</title><link>https://kenny50.github.io/digital-nomad/</link><description>Recent content in Digital-Nomads on 肯尼的數位流浪</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 03 Apr 2024 11:00:55 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kenny50.github.io/digital-nomad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Intro of digital nomad in Malaysia</title><link>https://kenny50.github.io/digital-nomad/intro-of-digital-nomad-in-malaysia/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 11:00:55 +0800</pubDate><guid>https://kenny50.github.io/digital-nomad/intro-of-digital-nomad-in-malaysia/</guid><description>馬來西亞數位遊牧(ㄧ) 馬來西亞，其實並不是一個熱門的數位遊牧目的地，這次有緣在馬來西亞嘗試數位遊牧，主要原因是我的好友舉辦婚禮，我過去當伴郎，才有了這個機會，儘管如此，我依然在大馬留下很棒的回憶，總體來說，以數位遊牧為重心的人，可以選在待在吉隆坡，以遠端工作和文化體驗的，我建議待在檳城，若是非常喜歡自然景觀、冒險體驗的，可以嘗試東馬
網路 馬來西亞的基礎網路設備在都市都算完善，但還是建議一定要有網路 sim 卡，以我個人的住宿為例，該空間有出現平常日但 WiFi 服務有問題，無法使用的狀況，後來是請外部廠商來進行維修，不論出門在外還是臨時狀況，有網路就多一份保障
住宿 經過友人的推薦，我最後選的是這間 Coliv Damai ，雖說網站上只有包季包年的資訊，但經過詢問，是可以提供包月的計費方式的，這間不僅地點良好，位於市中心，治安好（附近都是大使館），走路三分鐘就有超市，旁邊還可以直接購買 touch&amp;rsquo;n go card，距離高速公路的路口也不遠，更棒的是會經常舉辦社交活動，光是我待在那邊的一個月，就參加了三次，（農曆新年那週沒有活動），如果全部參加應該是五次，但我對卡拉 ok 沒興趣，第一次活動的時間又在參加婚禮，總之以社交取向來說，這間的氛圍很棒
缺點當然也是有的
對想認識其他數位遊牧的來說，這邊更常遇到的是國際學生，相對來說數位遊牧的比例較少 WiFi 有故障記錄，這對數位遊牧來說扣分比較大，但也應該算作特例事件 不會附上棉被、枕頭，這點有些見仁見智，以經營者的考量其實很合理，主要是長租的話，比起提供這些，既難以確保退租後的品項，客戶也可能用不習慣，算是多一事不如少一事，當然如果能提供 IKEA 品項的代購，能夠直接花錢處理掉就更好了 其他住宿當然也會介紹，除了 Coliv Damai，我還看到了其他感興趣的住宿 upstair downstair 在 KLCC 的那間地點不錯，另一地點就不推薦了，可惜的是最短好像是三個月，這次就和我無緣 komune living 有和大馬政府合作數位遊牧相關計畫的 Coliving ，以想認識數位遊牧的角度，或許這間可以試試，他的住宿也有提供以日計價的一般住宿，住宿環境看著不錯，但地點會比較遠，和我這次的計畫不同，所以也沒有選，但讓我非常心動
至於一般的短租，我有看到 roomz 這邊不僅得多花時間查詢，和屋主親自聯絡，還經常有已經租出去但還有下廣告的情況，但以純短租的 cp 值來說，價格會更好，但以我的角度來說，數位遊牧的一大樂趣就是和更多人交流，這情況就不適合從當地租屋網找，而這邊還有個大風險是要先了解各區的治安，不得不說台灣的治安真的蠻好的
交通 這一定是重中之重，這邊會分為三個部分來說明
公眾交通 公眾交通非常重要，一來吉隆坡容易塞車，二來出門在外，有時多個藉口或許可以避免掉一些情境，回到正題，在馬來西亞的交通卡叫做 touch&amp;rsquo;n go ，這非常好用，因為在吉隆坡 MRT, KTS &amp;hellip; 是由不同公司經營的，每次轉線要買票就會超級麻煩，而 TNG 卡，可以通用所有的捷運、火車等，更重要的是，這張卡可以用手機存值、檢視餘額等等，現在就連馬來西亞的身分證都被加入 TNG 卡的功能，可以說是由國家主推的了
至於公車，我沒搭過
租車 個人是建議，在吉隆坡內不要開車，道路設計亂，駕駛習慣不同，而且又容易塞車，那出吉隆坡後，租車有兩個重點要討論
高速公路付費 停車費繳交 高速公路付費，已經不接受現金了，現在主流是 TNG 卡以及另一個叫 MyPass 的東西，租車時可以向租車公司詢問，雖然聽當地人說現金不是不行，但好像要找到公務員才能繳費，偏偏那邊的公務員不僅效率慢，而且用現金的手續繁雜，絕對推薦推薦使用 TNG 卡</description></item></channel></rss>